\section{Einleitung}\label{einleitung}
\subsection{Aktuelle Situation}
Schon in den '90 er Jahren schafften es selbst fahrende Autos in Film und Serie. Währen dies damals noch dem Genre Sciencefiction zugeordnet wurde und als unvorstellbar galt, könnte sich das heute im 21. Jahrhundert ändern. Durch den technischen Fortschritt sind Automobilhersteller in der Lage autonomes Fahren zu realisieren. Autonomes Fahren ist daher zukunftsträchtig und für große Automobilfirmen eine wichtige Investition.
\\
Auch die deutschen Hersteller mischen munter mit. 2017 wurden laut Daten des Instituts der deutschen Wirtschaft Köln 49\% aller Patente im Bereich des autonomen Fahrens von Deutschen Unternehmen angemeldet \cite{DPAuto}. Wie in Abbildung \ref{pat} zu erkennen ist hier der Spitzenreiter die Firma Bosch, welche 1101 Patente anmeldete. 
\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width= \linewidth]{abb/patente.png}
	\caption{Die 10 größten Patentanmelder im Bereich autonomen Fahren \cite{DPAuto}}
	\label{pat}
\end{figure}
\\
Damit Studenten der OTH Regensburg erste Schritte in diesem Bereich machen können, wird in dieser Projektarbeit versucht ein Auto durch ein Bilderkennungs- und Steuerungssystem intelligenter zu machen.
\subsection{Anforderungen}\label{Anforderungen}
Als Auto für dieses Projekt wurde das BeeWi Bluetooth Car festgelegt. Dieses ist ein Modellauto des Fiat 500. Um dieses ansteuern zu können muss zunächst die Bluetooth Kommunikation durch Sniffing oder Web Recherche herausgefunden werden. Um die Kommandos zu testen soll eine simple Android Applikation entwickelt werden. Des weiteren soll eine System zur Steuerung des Autos und zur Bilderkennung der aufgeklebten Fahrspuren entwickelt werden. Als Farbe der Fahrbahnmarkierungen wurde die Farbe Rot ausgemacht. Getestet soll das Projekt auf dem hellen Boden des Echtzeitlabors der OTH werden.
\subsection{Zielsetzung}
In dieser Arbeit soll ein erstes funktionierendes Konzept entwickelt werden, um das in \ref{Anforderungen} beschriebene Auto autonom zwischen zwei Spuren fahren zu lassen. Wichtig in diesem Projekt ist die Wiederverwendbarkeit. Daher soll eine Art API entwickelt werden und alles sauber in diesem Dokument dokumentiert sein.\\
An den Aufbau des Projektes wurden keine Anforderungen gestellt. Somit kann frei entschieden werden welche Komponenten für das Projekt verwendet werden.
\subsection{Allgemeiner Projektaufbau}
Zunächst wurde überlegt als zentrale Rechen- und Steuerungseinheit ein Android Smartphone zu verwenden. Dieses lässt sich aber meiner Meinung nach schwer auf dem Auto fixieren und ist außerdem für später neu gestellte Anforderungen wie zum Beispiel Sensoren nicht flexibel oder nur schwer erweiterbar.\\
Daher liegt es nahe einen Einplatinenrechner zu verwenden. Dieser erfüllt diese Kriterien.
Da das Echtzeit- und Smartphone Labor sowie ich persönlich Raspberry Pi 3 besitzen, fiel die Wahl auf diese Rechner.\\
Als Kamera zur Bilderkennung wird zunächst aus Gründen der Verfügbarkeit eine einfache Webcam benutzt. Zur Optimierung der Bilderkennung kann später auch eine hoch auflösende Kamera verwendet werden.